美增列四紅媒為外國使團 助理國務卿：清理門戶

節錄

美增列四紅媒為外國使團
助理國務卿：清理門戶

美國狙擊中共「大外宣」再有新動作。美國國務院22日宣佈，將四間中共在美的傳媒列為「外國使團」，包括中央電視台、中新社、《人民日報》和《環球時報》。今次是繼今年2月把新華社等五家官媒及機構列入「外國使團」、要接受美方監控後，美方再出手擴大對華「媒體戰」範疇。有美國高官形容此為美方「清理門戶」行動；外交部昨警告美方要馬上停止，否則中方會「採取行動」報復。

相關新聞：北斗衞星升空 擺脫依賴美GPS

中共喉舌媒體央視被美國列入受監控的外交團名單；圖為北京央視大樓。資料圖片
中共喉舌媒體央視被美國列入受監控的外交團名單；圖為北京央視大樓。資料圖片

美國助理國務卿史達偉

2016年習近平親往央視視察，與員工握手。美聯社
2016年習近平親往央視視察，與員工握手。美聯社

央視為歡迎習近平到訪，竟然在大堂屏幕打出向習「表忠」口號。

美國國務院發言人奧特加斯（Morgan Ortagus）在聲明中指，上述四間傳媒由中國政府擁有或操控，是中共的工具，。。。。。，美方此決定為「清理門戶」，是「打掃之前沒怎麼注意的碎玻璃」；屬美方「自我防衞」。

至今華共九官媒上榜

這是繼今年2月美國宣佈將中國環球電視網（CGTN）、中國國際廣播電台（CRI）、英文《中國日報》（China Daily）及《人民日報》美國發行商海天發展公司五間媒體及機構列為「外國使團」，3月又把這些媒體駐美記者人數從160人減到100人，掀起美中媒體戰之後，美方再度出手狙擊中共在美「大外宣軍團」。至此，被美國列入「外國使團」的中共官媒達九家。中方則於3月宣佈撤銷《紐約時報》、《華爾街日報》和《華盛頓郵報》三媒體今年底到期的11位駐華記者的記者證，禁他們在中國包括香港、澳門從事新聞工作；除此外中方未有新招報復。

中國外交部發言人趙立堅。。。。。。另三家上榜中共媒體昨未見回應。

禁中資電台華語節目

英國廣播公司中文網指，今次美。。。。。。共和黨籍參議員克魯茲（Ted Cruz）直指，鳳凰衞視是中共的「傀儡」。

路透社/BBC

下一步就係清算中資國企

遲好過冇

中國有私營企業既咩

清共諜

台灣唔係中國咩

中文市佔新唐人同大紀元會分晒？

但國安法後香港大紀元會好大獲